一個人生得聰唔聰明，其實已經定曬

中學嗰陣啲讀數同讀Econ 叻嘅同學，好多本身都係醒目仔嚟
好多人講緊DSE係廢，因為DSE 其實都只不過係同 CE 差唔多 Level。如果一個唔醒目嘅人佢 CE考得一般，咁佢AL 都唔會考得好。
出到嚟返工你會見到啲醒目仔醒目女好多都係以前讀數理科叻或者讀Econ 叻嘅人，嗰啲人好快就上到位，然之後就會諗計去害人。出到嚟返工，一個人嘅智力先係最重要。

一個人生得聰明真係好緊要

做人，其實冇咩意思

現實世界EQ 緊要啲

中學雞定大學雞?

家底先最重要

係，上到位嘅會諗點上得更高、會諗計點樣陷去同事，踩住同事條屍爬上去

呢個真

如果有得揀，我希望冇出過世

中學啲數咁簡單
已經唔關智商嘅問題
你肯努力就已經合格啦
世界冇蠢人 只有懶人

Both important

認同 聰明既人學野同做野快 又識得睇人面色同刷鞋 上到位都合理 唔通由我地依d蠢人做高層咩

你都識講DSE Core 高分靠操已經可以高分，高分未必可以完全反映一個人嘅智力同解難能力
我講緊一個人本身係聰明同轉數快，見到條題見諗一諗就識做嗰啲。嗰啲醒目仔行到去邊都可以發達，撇除父幹

你都講呢句香港地好多人都冇得升職

轉數快都係練出黎姐
冇人話過邊個一出世就轉數快D
發達亦唔代表成功
踏踏實實都可以係自己既人生贏家
無謂同人比較

轉數快同智力冇得練，呢啲嘢係天生。有啲人教一教就識，有啲人教好耐先教得識。呢啲就係轉數快慢嘅分別。

踏踏實實，終需乞食。被人諗計整走咗都唔知咩事

真係聰明既世界唔多
懶散既數都數唔哂
真係努力左先算啦

聽講啲數學人眼中Core 唔等於數學，最多係算術。

利申唔識

唔知自己細個算唔算聰明
所以答唔到
但印象中自己好似係大學先開竅

睇黎樓主既心理陰影面積都幾大下

同意 大部份人根本都未去到與否天才決勝既位
係學校見到既醒目 背後努力左好多你唔知姐 學新野快過人好正常
假設由細到大被老母完美教育 去到中學已經可以勁過正常人好多 唔出奇
除左真天才 過見不忘果D

讀數+ECON叻 操卷科 正好證明努力的重要性 呢D人叻在肯操肯捱 自然行到條好路

放低自尊 完美主義 天才信仰 花時間努力試下先
DL個APP計下自己花左幾多時間再講
唔好為左心理平衡 否定自己 影響未來 經驗係過去組成 有時真係咁岩唔好彩環境問題 神仙難救就算啦

真 最重要係唔好自己呃自己
世界上既天才十個有九個都好努力
所謂天才只係比藉口自己可以唔努力
中學時期 人地日溫夜溫既時候
反問下自己究竟係度做緊咩？
你玩IG 上連登 人地就係度溫書
呢個咪就係你同人地既分別

Dse唔單止係考你中學課程
仲係考驗緊你既耐力
背後付出既努力 時間分配的能力
你崖得過去 你條路一定易好多

樓主點樣解釋高分低能現像

呢個例外